終結「普教中」制度暴力誓師大會

本土派團體學生動源、學生獨立聯盟、香港民族陣綫；民間團體港語學、天水圍民生關注平台，今天舉行「終結『普教中』制度暴力誓師大會」，指學校用普通話教中文，是以制度打壓學生使用母語廣東話的權利。

有線電視《新聞刺針》早前進行街頭訪問，有小學生反映在堂上規定要使用普通話，指試過講廣東話後，被老師要求罰抄「我以後唔講廣東話」或被罰抄書。

本土派團體要求繼續關注事件，指學生如的確因講廣東話被罰，學校的做法有違《兒童權利公約》，打壓學生使用母語的權利。

陳樂行表示，港語學早前的調查發現，2017/18學年有483間學校使用普教中，包括358間小學和125間中學，同年有22間中小學終止「普教中」政策。陳指，使用普教中的學校近年有所下跌，當中以中學為多。他引述棄用普教中的學校意見，指文憑試的中文科成績反映，使用普教中會影響成績，學校因而轉回使用廣東話教中文。

同陳樂行合作

佢有咩問題？

最緊要係幼稚園同小學

有冇獨派講兩句？

以為係誓師暴力添

仇思達第一個食屎先

獨派真係越搞越柒

人地搞開依個議題, 係咪因為去過六四就要飛起人咁低能?

我冇記錯本土派幾位大佬都去過六四

佢哋又想膠化成件事
搞到冇得討論

好老實八九十後嘅又有啲腦嘅本土份子有邊個唔係由去六四嘅大中華膠演變而成?